import CheckAddressHasContributorToken from './cardano/CheckAddressHasContributorToken';
import CheckTxFromAddressWithPolicyID from './cardano/CheckTxFromAddressWithPolicyID';
import CheckAssociatedWallet from './cardano/CheckAssociatedWallet';
import SLTSmall from '../../ui/Text/SLTSmall';

## モジュール102、マスタリーアサインメント＃1：

# 2つのトランザクションを構築する。

#### これはガイド付きのマスタリーアサインメントです。

このドキュメントは、タスクの開始方法を説明し、いくつかの「SLT」の習熟度をデモンストレーションする機会を提供します。

あなたは道の途中で何かを学ぶことを期待しています。さらに、ブロックチェーンの動作に関するいくつかの質問に遭遇することになります。

終了後、あなたは自分の成功のon-chain証拠を残します！

## <br />

## この課題では、あなたはこれらのlearning targetsの習得を示すことになります。

<SLTSmall moduleNumber={102} id='102.1' />
<SLTSmall moduleNumber={102} id='102.2' />
<SLTSmall moduleNumber={102} id='102.3' />

## <br />

## どのようにして習得を示すことになりますか？

素晴らしい質問ですね。私たちも同じことを考えていました。

例えば、SLT 102.2を考えてみましょう。

- 私たちはどのようにしてあなたが特定のアドレスを作成したことを知るのでしょうか？
- 私たちがそのアドレスが実際に「あなたのもの」であることをどのようにして知ることができるのでしょうか？

この課題では、あなたの**PPBL2023 Contributor Token**を使用して、これらの質問を調査します。

## <br />

## 最初にこれを行ってください: あなたのPPBL 2023トークンをあなたのCLIウォレットに送信してください。

[レッスン102.2](/modules/102/1022)で作成した**CLIウォレット**に、あなたの**ブラウザウォレット**から PPBL 2023 トークンを送信してください。

### 上記を行った後、こちらからあなたのCLIウォレットのステータスを確認してください:

<CheckAddressHasContributorToken />

## <br />

## それは何を証明しますか？

[レッスン100.4](/modules/100/1004)では、ブラウザウォレットがトークンを持っているかどうかを確認できることを確認しました。上記のフォームは、接続されたウォレットでなくても、任意のブロックチェーンアドレスに対して同じことができることを示しています。

このフォームに任意のアドレスを入力できる場合、アドレスが「あなた」に属しているかどうかをどのように判断できますか？

さらに、上記のフォームは、あなたのものではなく、**_任意の_**PPBL2023トークンを探しています。

これらの問題を理解できるなら、ブロックチェーン開発のエキサイティングなフロンティアへようこそ！これで、on-chainの証明についてもっと考える準備ができました。

## <br />

## アドレスがトランザクションを送信したかどうかを確認してください。

ウォレットアドレスに**現在**あるUTxOsを見る代わりに、そのアドレスに送信されたトランザクションと送信元のトランザクションを見ることができます。

### UTxO = current state

UTxOsが現在**unspent**であることを忘れないでください。したがって、UTxOsはブロックチェーン上のすべての価値の現在の状態を表しています。

### Transaction = historical record

もし私たちがブロックチェーンの履歴を見たい場合、トランザクションを調べる必要があります。私たちは任意のTxの記録、それによって消費されたUTxOの入力、および作成された新しいUTxOの出力を見ることができます。

### アドレスがトークンを送信したことがあるかどうかを確認することができます:

<CheckTxFromAddressWithPolicyID />

## <br />

## それでも、**それ**が何を証明するのですか？

この課題に取り組む中で、そのことを考え続けてください。このコースでは、私たちは常にそれを尋ね続けます。

## <br />

## こちらがあなたのアサインメントです:

[レッスン102.2](/modules/102/1022)で作成した**CLIウォレット**を使用して、2つのトランザクションを作成してください。この課題を完了することで、複数の出力UTxOを持つトランザクションを構築する方法を知っていることの証拠を作成します。追加で、あなたはon-chainの記録を作成し、それによってあなたのブラウザウォレットとCLIウォレットが関連付けられます。

1. CLIウォレットから「Split UTxO」トランザクションを自身に向けて送信し、3つの出力を持つようにしてください。正確に10 tADAのUTxO出力を1つ作成し、もう1つは正確に15 tADA、さらにもう1つは正確に25 tADAで作成してください。
2. あなたのCLIウォレットからPPBL2023 Contributor Tokenをあなたのブラウザウォレットに送信してください。

## <br />

## Tx #1: Split UTxOトランザクションを作成する方法は次の通りです。

このトランザクションを正常に`build`、`sign`、`submit`するために必要なすべての変数を設定してください。それぞれの出力UTxOには、正確に10、15、25 tADAが含まれていることを確認してください。

```bash
cardano-cli transaction build \
--babbage-era \
--testnet-magic 1 \
--tx-in $TXIN_LOVELACE \
--tx-out $SENDER_ADDRESS+10000000 \
--tx-out $SENDER_ADDRESS+15000000 \
--tx-out $SENDER_ADDRESS+25000000 \
--change-address $SENDER_ADDRESS \
--out-file split-utxo.raw

cardano-cli transaction sign \
--signing-key-file $SENDER_KEY \
--testnet-magic 1 \
--tx-body-file split-utxo.raw \
--out-file split-utxo.signed

cardano-cli transaction submit \
--tx-file split-utxo.signed \
--testnet-magic 1
```

## <br />

## Tx #2: トランザクションでCardano Native Assetsを送信する方法:

2つのウォレット間でPPBL 2023 tokenを送信すると、これら2つのウォレット間に関係があることを示すon-chainの証拠が作成されます。では、ブラウザウォレットとCLIウォレットが何らかの関連性を持つことを証明するための証拠を生成しましょう。

### Asset Idsについて：

- Asset IDというものは、次のように見えます：`05cf1f9c1e4cdcb6702ed2c978d55beff5e178b206b4ec7935d5e056.3232325050424c32303233446973636f44616e`
- `.`の前には、トークンのpolicy IDがあります。**全ての**PPBL 2023トークンのPolicy IDは、次のとおりです：`05cf1f9c1e4cdcb6702ed2c978d55beff5e178b206b4ec7935d5e056`
- `.`の後には、token nameがあります。トークン名はhexadecimal stringとして表されます。PPBL 2023トークンはそれぞれ固有の名前を持っています。

このトランザクションを正常に`build`、`sign`、`submit`できるようにすべての必要な変数を設定してください:

```bash
cardano-cli transaction build \
--babbage-era \
--testnet-magic 1 \
--tx-in $TXIN_LOVELACE \
--tx-in $TXIN_WITH_PPBL2023_TOKEN \
--tx-out $BROWSER_ADDRESS+"1500000 + 1 $PPBL2023_ASSET_ID" \
--change-address $SENDER_ADDRESS \
--out-file send-contrib-token.raw

cardano-cli transaction sign \
--signing-key-file $SENDER_KEY \
--testnet-magic 1 \
--tx-body-file send-contrib-token.raw \
--out-file send-contrib-token.signed

cardano-cli transaction submit \
--tx-file send-contrib-token.signed \
--testnet-magic 1
```

## <br />

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout

>
